[準備食草] 香港4月零售貨值按年跌4.5% 遠遜預期

統計處公布最新零售業銷貨額數字。2019年4月香港零售業總銷貨價值臨時估計為377億港元，[red按年跌4.5%，差過預期跌0.2%。首4個月合計則下跌2%。[/red]

扣除其間價格變動後，2019年4月的零售業總銷貨數量按年下跌5%。首4個月合計的零售業總銷貨數量的臨時估計下跌2.3%。

按零售商主要類別的銷貨價值的臨時估計由高至低分析，珠寶首飾、鐘錶及名貴禮物的銷貨價值按年下跌11.4%。其次為服裝下跌2.2%；藥物及化妝品跌6%；百貨公司貨品跌4.3%。

政府發言人表示，零售業銷售表現在4月持續疲弱，銷售額的按年跌幅擴大，反映在外圍不確定因素下消費情緒依然審慎，但也部分是由於內地勞動節假期較遲出現(今年在5月初，而去年橫跨在4至5月之間)，導致旅客人數按年增長顯著減慢。

驚閪

幾時會有返 $10 一碗雲吞麵

幾時執曬啲鋪等睇業主跳樓

聽到好舒服

支爆先

全部都係蝗蟲最鐘意嘅香港手信

一定係逃犯太多同佔中，影響消費

執撚咗佢啦塞爆蝗蟲都跌

人仔繼續跌就

睇香港零售數據就知大陸經濟環境

跌咁少

消費疲弱
所以到錢買樓
樓市gogogo

差過預期0.2 其實咪差唔多 炒到好大鑊咁
學丁蟹講句技術性調整都仲得
如果中國早過香港比人制裁
下半年一定推返高個數字添
啲大陸人會狗屎垃圾都黎香港搶購

預期 -0.2%
實際 -4.5%

好啦7左

股市，進出口，零售 全部都開始反映

就係得樓市無事

樓市邊有咁快

失業率開始升先會見真章
一日仲供得起樓一日繼續gogogo

跌咁小

d業主寧願吉左都唔益人

公務員又嬴